Tulli ette walla Wannem ja käskis Protokolli wötta et temmal sel 17mal ohtul üks hobbone toodut kust arwata et Warrastut. Sii assi on nenda sündin:
Sel 17mal Detsembril olla üks mees Härja tallus sissi tulnu ja pakkun perremehhel Märt Sinkal müja, ja olla 15 R. h küssin mis hinna est temma ka siis hobbost ütten rangidega ja reega ja kottis ohhert leiet rangid waljad ja rengid ostan, see peale olla Märt Sinka Risti körtsi läinud ja selle oostmisses körtsi mehhel Wilup Lingantil rägin kes temmal üttelnu et temma need mehhed teab et neil hobbust ei olle siis olla temma ka warsti walla wannebal teadus andan sennis olla agga Juhhan Pertel omma seltsi mehstega ärra paggin, mis peale walla wörmünder otsis neile järrele aian ja nemmad taggasi toonu, nimmelt olla walla wöörmünder Märt Weisoon neid Enso Rabba körtsis käte saanu.
Enso Rabba körtsi mees olli sii walla wörmündril räkin et need mehhed temmal üttelnu nemmad tullewad Abia möisas kust nemmad tühhün olnu ja süja küssin.
Selle pärrast et Juhhan Pärtel ja Tönnis Rosfeld möllemad ilma passita on ja keigest awalikude tunda, et nemmad wargad olli koggokonna kohto otsus seda asja kui seadus körraparrast prottokolli wötta ja Ühhe Keiserlikku Willandi Silla kohto holeks anda.
